\section{\textcolor[HTML]{D32F2F}{Kilder}}
\begin{thebibliography}{30}
%husk alfabetisk!
\bibitem{rfid}
Bonsor, Kevin \& Fenlon, Wesley. (u.å) \textit{How RFID works}. [Internett] How Stuff Works Tech. Tilgjengelig fra:    \texttt{http://electronics.howstuffworks.com/gadgets/high-tech-gadgets/rfid.htm} [Lest 25. november 2016]

\bibitem{kahn}
Kahn, R. and Cannell, C. (1957) \textit{The Dynamics of Interviewing}. John Wiley \& Sons Inc., New York.

\bibitem{malgruppe2}
Mogstad, Live Marie Toft (2016) \textit{Segmenter og målgrupper} [Internett] NDLA. Tilgjengelig fra: \texttt{http://ndla.no/nb/node/88177?fag=52293} [Lest 27. november 2016]

\bibitem{preece}
Preece, Jennifer; Sharp, Helen; Rogers, Yvonne. (2015) \textit{Interaction Design – Beyond human-computer interaction}. 4th edition. UK: Wiley.

\bibitem{101}
Ruiz, Lauren Chapman \& Ross, Isac (2014) \textit{Service Design 101}. [Internett] Cooper. Tilgjengelig fra: \texttt{https://www.cooper.com/journal/2014/07/service-design-101} [Lest 27. november 2016]

\bibitem{sirkus}
Sirkus Shopping. (u.å.) \textit{Butikker}. [Internett] Trondheim: Sirkus Shopping. Tilgjengelig fra: \texttt{http://sirkusshopping.no/} [Lest 14. november 2016]

\bibitem{komplett}
Stokke, Ole Petter Baugerud. (2013) \textit{Slik fungerer robotlageret til Komplett}. [Internett] Komplett.no. Tilgjengelig fra: \\ \texttt{http://www.dinside.no/okonomi/slik-fungerer-robotlageret-til-komplett/61251597} [Lest 25. november 2016]

\bibitem{brukersentrert}
Svanæs, Dag. (2016) \textit{Brukersentrert design}. Forelesningsslide, IT3402, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 18. oktober 2016]

\bibitem{servicedesign}
Svanæs, Dag. (2016) \textit{Service design}. Forelesningsslide, IT3402, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 20. oktober 2016]

\bibitem{feltstudie}
Svanæs, Dag. (2016) \textit{Feltstudie og poster}. Forelesningsslide, IT3402, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 15. oktober 2016]

\bibitem{prosjektoppgaven}
Svanæs, Dag. (2016) \textit{Prosjektoppgaven: Shoppingsentre}. Forelesningsslide, IT3402/TPD4134, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 18. oktober 2016]

\bibitem{servicedesign}
Svanæs, Dag. (2016) \textit{Forelesning service design}. Forelesningsslide, IT3402, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 21. november 2016]

\bibitem{usability}
Usability.gov. (u.å.) \textit{System Usability Scale (SUS)} [Internett] Washington: U. S. Department of Health \& Human Services. Tilgjengelig fra: \\ \texttt{https://www.usability.gov/how-to-and-tools/methods/system-usability-scale.html} [Lest 14. november 2016]

\bibitem{malgruppe}
Vikøren, Birger M. \& Pihl, Roger. (2012) \textit{målgruppe} [Internett] Store Norske Leksikon. Tilgjengelig fra: \texttt{https://snl.no/m\%C3\%A5lgruppe} [Lest 27. november 2016]

\bibitem{brukskvalitetstesting}
Øritsland, Trond Are. (2016) \textit{Brukskvalitetstesting}. Forelesningsslide, TPD4134, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 18. november 2016]

\bibitem{esthetics}
Øritsland, Trond Are. (2016) \textit{Esthetics}. Forelesningsslide, TPD4134, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 18. november 2016]

\bibitem{paperprototype}
Øritsland, Trond Are. (2016) \textit{Paper prototype}. Forelesningsslide, TPD4134, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 15. oktober 2016]

\bibitem{guidelines}
Øritsland, Trond Are. (2016) \textit{User Interface Guidelines}. Forelesningsslide, IT3402, NTNU. Tilgjengelig på It’sLearning. [Lest 15. oktober 2016]

\end{thebibliography}